新盤按揭問題 (一按二按)

最近個經紀係咁sell 尚悅嶺，佢話可以同銀行做七成一按，剩返一成可以同發展商嘅財仔做二按

我睇價單又搵唔到呢個按揭方法

我想問係咪真？

要過壓力測試，個二按，要一按銀行都同意

我係做53

尾三成點計法？按揭

1-36 P-1
37-60 P
61 onwards P+1

新盤通常新盤都有講同邊間二按公司合作，你要留意二按都好，唔一定借俾你，咁你到時要抬錢上會

如果銀行一按批,基本上二按都批。建議你問左銀行先

頭五成同平時封頂2.375% 一樣？

450萬，90萬首期 銀行做七成，二按做二成，我有無理解錯？

尾二成就要用佢地p-1, p

450萬，90萬首期 銀行做七成，二按做1成，我有無理解錯？

尾二成就要用佢地p-1, p

二按息好貴，咪貪啦

咁買450萬，係咪要4成同岀面一樓先平息

不咁如買AVA啦

可以經hkmc？
銀行6 成hkmc 2 成?

經mc得啦
按揭3.6m有咩問題？
銀行借足3.6m
然後交保費俾mc
保費可以加埋落按揭度

係，正常按揭

做發展商二按嘅人係因為唔夠入息？

發展商二按
佢可以話唔借比你就唔借
量力而為啦

人地二按都常通600萬先會做
你買600萬以下就銀行加按保啦

尚悅嶺唔肯定, 打電話問下mc先啦
120日成交都超過12個月

From mc website：
若為樓花按揭，物業須屬於香港特區政府地政
總署 "同意書方案" 的物業發展項目及取用貸
款起計 12 個月內完成的物業發展項目（即落成
日期）

尚悅嶺2020年9月先入伙，過哂十二個月

唔一定超過12個月就無，我嗰時樓花期2年，照批，你問銀行就知做唔做到

通常係過唔到壓測
所以搵發展商二按
呢d叫呼吸plan
意思係買家有呼吸有心跳都會借

發展商二按有分呼呼唔呼吸
呼吸既通常過唔到壓測，就會一按按少 二按按大
減少一按手期去借大二按 呼吸既二按唔太睇壓測
所以易過

唔呼吸既二按就可能純粹唔夠首期，就要借埋二按
呢類要計埋壓測，收入要足夠先借到

樓主個種借法應該係錯
你個AA無文化水你

兩種借法

1 全借恆基財務
可以借盡8成至9成 唔經銀行

2 超過600萬
銀行借盡6成或500萬
二按借後2-3成，一共借8-9成

仲有另外一種極端借法

你首期極少但又要新樓，借銀行1-6成（可能係借得3成only) 剩低既用財務呼呼plan

小過600萬

咁我明白了......

只能夠忠告一句....師兄唔好咁搏呀...

銀行6成 hkmc 2成有風險？

AA 話做到

恆基果隻唔算係真呼吸plan，入息都有d要求，咁當然鬆手過銀行。
（1）易借錢過 （2），但要挨貴息。
（2）係因為要過一按銀行先，所以月入要求要更高

如果你搵銀行一按再經mc2 按咁當然無問題啦
咁樣即係total 做8按姐
但如果好似你1樓咁講 你搵銀行做7（實程都係唔可以做7按，除非你係450萬以下，但自己收入都係唔足夠能力借所以借7成再加財仔，咁就大鑊）

你自己計唔計到你還款能力呀？
不如你出個樓價黎睇下幫你計下啦

43000人工 100萬首期
買460萬

要小心做好風險管理

4,600,000 樓
------
6成銀行上會
一按借270萬,30年 P rate 2.375%
一按壓測25,760,每月還10,727
------
2成恆基財務
二按借92萬 ,30年 P rate 首3年3.375%,4-6年5.375%,後24年6.375%
二按壓測12,754,每月還5,595 (首3年4,067,4-6年5,059)
總壓測 38,512
總首期 920,000 , 外加 138,000 舊從價印花稅
自己律師樓~6000 對家指定二按律師樓~5500
文件打厘印~250

註一:二按恆基通常比做30年,如果只可以做20年,二按壓測要多加~2100
註二:二按壓測以最高P rate計,即6.125%

有問題再問

蓋清

好詳細adore
睇牌面一按都攪得掂
就算唔夠都係差少少

反而想問點解揀尚悅嶺

唔係封盤加價咩

有啲價單加 多數一房

尚悅果邊終於收晒地連廢校一齊賣地起多幢樓 到時真係可以成個尚悅蝶翠峰起圍牆

實力唔夠就唔好買，必後悔

信AA下場

你人工夠應該可以借360
唔駛經發展商
6成銀行 有2成按保

如果發展商提供按偈同岀面做二按d公司一樣
唯一唔同係借到一按就唔睇你入息。
最重要係問清楚係咪發展商提供二按
記住係直接問發展商既售樓員

係呀，我都諗住咁咋
唔用發展商按揭

Py 呢
我見d相個景都好ok
價錢應該差唔多

跟恒基代理買有discount
咪俾aa dog賺